係咪得我覺得移民係暫時，目的係令抗爭終極進化，而唔係落地生根永別香港？

見到移民潮，其實我好興奮
因為抗爭可以再進化
因為我知道街頭抗爭嘅力量真係變得好有限
因為我諗起嘅，係Victor嘅《2019前線革命宣言》

希望大家仲記得：

但依家無論係支持移民定反對移民，都係集中討論點樣去融入人哋地方
反對嘅：郁啲就話走、都唔係齊上齊落、唔好聚居去到人哋度做蝗蟲
支持嘅：依家唔走將來想走都唔得、邊度樓價平、買車交稅交通咩情況
正反兩邊個重點都係點樣歸化外國同成為理想嘅移民

但呢個移民潮其實令我期待，因為香港人可以真正physically走出國際，而且我好清楚文宣、國際戰線背後，本來就有好多好多唔係香港人，甚至唔係黃皮膚嘅人為香港出心出力，本來呢件事就唔係侷限喺香港，如果幾百萬人都賴死唔捨得走我仲驚
就算做唔到東印度公司、V小隊口中嘅情況，但起碼離開嘅人唔使開口埋口池袋炸麵、香港倒立先

令我特別擔心嘅係「唔好好似蝗蟲咁聚埋一齊colonize人哋」呢種講法
因為呢種睇法前設係將移民視為從此bye bye香港條尾，覺得移民並冇包含抗爭，所以聚居唔啱
其實個人嚟講想你哋至少傾掂佢搵一度地方聚埋一齊，保留香港民族精神，同埋叫做有個基地，我前設係呢個diaspora係暫時，目標係爭取遲早一日會返嚟屬於我哋嘅靚香港
不過本人愛國愛港唔會走，所以其實have no stake in the discussion純粹個人睇法

而支持離開嘅人無非係想多啲手足避開國安法
38條就係想令大家去到海外都自我審查，只要你一日仲諗住喺香港未康復嘅情況下返嚟，就算你離開太陽系都唔會敢盡情發聲
離開嘅人，一係決心一戰到底，唔成功唔罷休
咁先有機會實現下面呢個承諾

期望今次移民潮係be water嘅香港人再進化去下一階段嘅契機

至慘嘅係呢批走嘅人大多數都係以自身利益為先依家唔走遲啲走唔到

保自己其實冇問題，殷海光都話要滿足咗最基本嘅需求先會諗點追求真善美
問題係滿足咗之後有咩行動

到時走咗嘅有幾多個仲會記得係香港市嘅”手足”都係未知數去到西方社會仲會唔會好似係香港咁咁投入件事？衝同出力嗰班好多都97後，可以走去邊？預左比人屌分化但呢個係我嘅感受

兩害取其輕
現實唔係兩元對立，但講留低同離開我諗到兩個可能
留：承認社運失敗收場、中共逐啲逐啲滅絕香港人、留低一齊無聲無色咁死，浪漫100分，社運收皮可能性100分
走：抗爭心大減、估計到好多人忙於建立新生活唔得閒全情投入香港嘅事，浪漫0分，社運收皮可能性80分
Rose一心諗住攬住Jack一齊沉落海底嗰種心態好浪漫，但一定死路一條
咁我會寧願揀多啲人走
唔通真係全民勇武

我覺得最理想係係海外嘅香港人build up翻啲力量但好現實嘅係最尾走得嘅都係冇乜抗爭心嘅人所以根本就唔可行

BNO 平權係 現代鄧寇克戰役, 並唔係 For 養老 (做野啦手足)

同意，依家各散東西大家自己搵食真係令我好擔心

啱聽

已經打定輸數不問世事

好睇香港人有無猶太人既韌力。另外放下浪漫返黎現實，香港人亦只能盡做，成功與否，有時真係鬥唔過世界大勢。
當年猶太人人口少於德國人口1%，即使全民勇武都唔洗諗打得過班SS。最終決定留德既，幾乎全數死於毒氣室。
（個比較係咪好熟面口？ 14億既1%係1400萬，係香港人口總數兩倍 / 民主自由支持者總數既3倍。）

出去其實係要保住個真相。你可以想像留係香港，兩三代後腦中既歷史已經會同真相相去甚遠。

「總得有人活下去,記得這一切有多得來不易」

Then fxxking help to build a community to fight together la

我唔會走，你期待留低嘅人用咩形式幫手

無，我地打算做 ground support work 先。
安全大家互相幫助做到既野
Strike team 留番專業做

務求人人落得場，又唔驚滲入
最緊要第二戰線手足都可以幫手，
就唔會斷開不聞不問